# ¿QUIENES SOMOS?

Esta campaña, la pagina web y los posters surgieron del trabajo conjunto de dos personas: un estudiante colombo-alemán y fanático del futbol, David Streiber, y un diseñador grafico y activista francés, Sébastien Marchal. 

David Streiber es estudiante e hincha fervoroso del futbol. Desde el 2016 David ha tenido contacto con la FIFA y ha trabajado con ellos en varios proyectos. Dentro del FIFA Fan Movement, un grupo internacional de hinchas de fútbol del cual el es miembro fundador, el fue una de las primeras personas en alzar la voz sobre los problemas del Mundial de Qatar 2022. Después de varios años de enviar peticiones firmadas junto con otros miembros del FIFA Fan Movement y de ser silenciado en repetidas ocasiones por la institución que insistía le había dado una voz a los fans, llegó un punto de inflexión. El arte es la mejor manera de hacer resistencia; crear es la mejor manera de pelear la destrucción. Con esto en mente David empezó a buscar personas, fans y activistas que estuvieran igual preocupados sobre la inhumanidad de la situación y que quisieran hacer algo al respecto. 

Desde hace mucho tiempo, Sébastien se ha interesado por problemas sociales y geopolíticos y ha creado cantidades de posters con temas políticos y sociales. En 2015, al salir los primeros artículos sobre el tema, Sébastien se preocupó por los horrores en la construcción de la infraestructura del Mundial de Qatar, en ese momento las noticias eran aun indiferentes ante el tema. En ese entonces se rumoreaba de 400 trabajadores muertos. La investigación del periódico ingles The Guardian dio la cifra de 6500 muertes a febrero 23 de 2021, por esto Sébastien decidió crear una imagen en contra del horror de la situación. El póster de Alain Le Quernec en contra del Mundial de Argentina 1978 vino a su mente: su imagen resonará con esa previa “Copa de la Vergüenza”. 

El póster de Sébastien fue elegido por Mut zur Wut, una competencia anual de pósters con temática política que toma lugar en Alemania. Así fue como el póster fue exhibido en varias ciudades alemanas. David, quien vio el poster y quería movilizarse en contra del Mundial de Qatar se puso en contacto con Sébastien. Así empezó este movimiento…